立場新聞 — 如果想贏

冷靜 看看 想想
睇下泥篇長文

推

推

不要成為自己也反對的那種人！

堅信可以持續💪💪💪

智勇雙全先係王道

政府在拋出《反蒙面法》的那天，同時向學校及家長發函件，也是露出了狐狸的尾巴。正因如此，暴力提升如果是讓更多少年人跑上前線，一旦脂盡膏殘，他們的熱情及鬥志也會被當權者撲擊於萌芽狀態。如果真的是這樣，香港的下一代就很可能會重蹈六四事件之後國內年輕一代那種心路歷程的庸俗化，今天國內的小粉紅就是如此培育出來的。我們不能冒這個險，也無需這樣冒險。
從種種跡象看來，特區政府及北京當局已經決定了「引蛇出洞」，香港人這一次的抗爭已經不是一個可以決勝於明天的戰役。如果是這樣，我們就要把戰線盡可能延長，也要有耐性不怕時間拖長。如何向國際社會繼續爭取支持，繼續給予特區政府及北京壓力；如何逐步收割在當前制度內可以爭取到的成果；如何凝聚香港人的士氣與支持；如何避免整個運動被北京撲滅成飛灰；這些都十分重要。
因此，大家要搞清楚自己的立足點，不要偏離初心，不要成為我們自己反對的那種人，繼續垂範於藍絲及國內的小粉紅，繼續要延續香港年輕一代的民主意識與及對真理的訴求。當然也要繼續暴露幾個月下來政府及黑警的種種暴行惡行，要追究到底。正因為戰綫需要延長，就不要讓那被濫捕了的二千人白白犧牲，讓他們每一人的檢控及起訴過程都提醒所有人，以後每一個人上庭都是一個提醒，都是一個動員，都是一個記錄，都是一個把抗爭延續下去的資產。可以想像，這個過程會曠日持久。希望大家也各自繼續在集體記憶及經驗上、在每人自己的崗位上、在各自的言論上、行動上，把這種抗爭繼續下去。

持續的支點在於動靜得宜